% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\chapter{Présentation}

\section{Le groupe}
Etant en deuxième année nous nous connaissions déjà bien et surtout nous connaissons les capacités techniques et d'apprentissage de chacun. Par chance la contrainte : d'être dans la même classe ne fût pas un problème. Tout ceci nous a permis de constituer le groupe très rapidement et donc de se mettre au travail au plus vite.
\\

Le groupe de projet porte le nom : \texttt{Crocodiles of the world} cela provient d'un site ridicule mais pourtant sérieux à propos des crocodiles évidement. De plus comme nous souhaitions faire un jeu de mot avec l'acronyme OCR et que nous avions trouvé \texttt{OCRodile} ce nom convenu donc parfaitement.
\\

En ce qui concerne le logo \textit{visible en première page de garde} nous avons choisit un crocodile pour rester cohérent avec notre choix de nom. Ce crocodile est musclé et a une attitude agressive, ce qui permet de donner une bonne image de notre programme et de le présenter comme étant très performant, et ce qui est justement le cas.

\newpage
\section{Les membres}

\subsection{Edouard Durieux}
Kidnappé par des tribus indigènes des plaines du Matalgapa et déporté vers les volcans du parc de l’Upemba, je n’ai connu que les environnements hostiles et humides. Adopté rapidement par une famille de Crocodylus intermedius, j’ai pu m'intéresser aux domaines les plus vaseux de l’informatique. Après avoir créé un Calculateur stochastique
 en bambou, j’ai longuement étudié les interactions crocodile-touriste et crocodile-machine, qui se limitent a des possibilités mineures : dévorer, nager, bronzer.
 \\
 
Je m'intéresse aujourd’hui a un domaine tout autre : je me suis fixé un nouveau but, plutôt audacieux. Il s’agirait en effet de faire lire un texte écrit par la main de l’homme a un crocodile, tout cela en utilisant un langage de programmation créé par  des chameaux, sur un système gèrer par des pingouins. Trois autres crocodiles me rejoignent au sein de \texttt{Crocodiles of the world} pour m’assister dans cette aventure incroyable.
\newpage
\subsection{Nicolas Florent}
\par Fier de faire partie de ce groupe de projet, je compte faire de mon mieux afin de faire progresser ce projet. Le projet de cette année est très différent de l'année dernière, car en effet cette fois le type de projet est précisé et défini à l'avance. Un OCR. 
\par Mais cela n'en fait pas un projet moins intéressant, bien au contraire, l'année dernière, on était totalement libre quand a l'avancement du projet au fil des soutenances, alors que cette fois, nous devons suivre un protocole bien défini à l'avance ! Ce qui nous entraine à ce qu'on sera sans doute amenés à faire plus tard, quand on fera partie d'une entreprise qui exigera de nous de suivre des consignes précises.
\par Ce type de projet est également intéressant d'un autre point de vu, le fait que toute la promo de Spé doit faire la même chose. Cela permet de placer sa progression globale en fonction des autres groupes, afin de savoir si on est en avance, en retard, et même demander certains conseils à d'autres groupes, afin d'être plus efficace.
\par En plus de l'OCR en lui même, ce projet m'a permis de réellement découvrir Linux, car jusqu'a maintenant, je n'avais jamais eu besoin de travailler avec, et je ne m'y étais jamais intéressé. Et bien je dois dire que je suis content de ça, parce que quand même, Linux, c'est le bien.
\par Entouré d'un crocodile, d'un Macfag, et d'un belge, je compte bien améliorer mes compétences en Ocaml, et en l'utilisation de Linux au cours de ce projet, qui est relativement court en durée, mais plutôt intense. 

\newpage
\subsection{Thomas Perronin}
Après avoir réussi à faire un projet fabuleux en première année c'est à coeur joie que je m'engage dans cette nouvelle année, et dans ce nouveau projet d'Algorithme. C'est en fin un programme précis avec beaucoup plus de contraintes ce qui va nous demander évidement plus de travail, ce qui n'est pas pour me déplaire. Ce projet nous change beaucoup de celui de première année rien que par le fait qu'il se doit d'être programme sous les ordres d'un pingouin nommé Tux.
\\

En ce qui me concerne j'aime beaucoup le traitement d'images, c'est un domaine qui m'attire beaucoup tout simplement parce que je suis un passionné de photographie (photographe amateur depuis maintenant plus de 5ans). Le domaine de l'OCR m'intéresse un peu moins mais c'est intéressant tout de même de découvrir de nouveau domaine.
\\

De plus je suis chef de projet cette année et je compte bien jouer mon rôle durant le projet. C'est une position importante, on doit être capable de répartir les tâches au différents membres du projet, faire attention à ce que l'on soit bien en temps et en heures pour les rendu de code ou pour la soutenance. Ca serait aussi à moi de gérer les problèmes de groupe s'il devait y en avoir durant cette expérience.
\\

Au niveau de la programmation, une des contraintes qui me gène le plus, (c'est d'ailleurs la seule) est l'obligation de programmer en OCaml, en effet je n'aimes pas du tout ce langage, non pas dans sa structure ou syntaxe mais dans l'utilisation de librairies externes telles que SDL\footnote{Librairie graphique} ou Gtk\footnote{Librairie d'interface graphique}, en effet OCaml se fait vieux, et il est surtout très peu utilisé, ce qui nous oblige à perdre beaucoup de temps sur la configuration de notre environnement de développement au lieu de le consacrer à la recherche de solutions pour la programmation de notre OCR ou à l'optimisation de celui-ci.

Ce projet va se révéler sûrement comme étant une bonne expérience et surtout une expérience très bénéfique pour mon futur métier d'ingénieur.
\newpage
\subsection{Thomas Vinckenbosch}
\par Je suis très heureux de faire partie de ce fabuleux projet de développement d'un OCR. C'est en effet mon deuxième projet que je réalise à l'EPITA. Après, un jeu vidéo l'année dernière, nous avons maintenant la tâche de réaliser un logiciel de reconnaissance optique des caractères. Bien que ce projet semble peu attrayant aux premiers abords, il n'en n'est rien !
\par Comme on le raconte souvent dans ce genre de présentations, je suis une personne férue d'informatique. Bien que cette passion soit plutôt récente (je ne suis évidemment pas né avec cette passion), je suis toujours féru de ces nouvelles expériences de programmation que sont un jeu vidéo et, aujourd'hui, un OCR.
\par En effet, je compte beaucoup apprendre de ce projet. Avant toute chose, le fait que nous le fassions dans ce fabuleux, et tant adulé de tous les
programmeurs, langage qu'est OCaml, nous permettra de faire une grand
changement entre les paradigmes rencontrés en SUP et ceux que nous
rencontrerons probablement en ING1. Aussi, j'ai changé de groupe, aucun membre des \texttt{Crocodiles of the World} n'a fait parti de mon groupe de l'année dernière, ce qui est des plus importants car cette année, et contrairement à l'année dernière, je vais devoir travailler avec des personnes que je ne supporte pas, ou même que je déteste pour l'un d'entre eux. Je vais donc devoir faire avec mes pulsions de meurtre envers mes camarades et tenter de ne pas saboter nos sources pour que l'on paraisse le groupe le plus uni de tous les groupes de SPE, ce qui me permets, par ailleurs, de m'entraîner dans l'art de la manipulation de mon entourage et finalement me rapproche de mon but ultime dans ma vie qu'est de devenir le dictateur du monde entier.
\par Pour conclure cette présentation, je vais tout de même dire que ce projet sera un des plus plus grands projets auquel j'aurai pris part au sein de l'Ecole Pour l'Informatique et les Techniques Avancées.
\newpage
\section{Répartition des tâches}
La répartition des tâches pour ce projet OCR est simple les parties à coder requises se découpent naturellement en 4.
\\
La répartition qui avait été choisie avant la première soutenance était la suivante:
\\
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
	\hline
   & Nicolas & Edouard & Thomas P & Thomas V \\
   \hline
   Binarisation & X &  & &  \\
   Gestion du bruit & & X &  &\\
   Rotation & & & X &  \\
   Segmentation & & & & X\\
   Site Web & & X & & \\
   SDL & X & & &\\
   Réseau de neurones & & & X & X \\
   \hline
\end{tabular}
\end{center}


Pour cette 2eme soutenance, nous avons modifié cette répartition.\\
Nicolas et Edouard ont retravaillé le prétraitemet, ont modifié les filtres, et ont travaillé sur une nouvelle ségmentation, plus optimale.
\\
Thomas P. s'est occupé de finaliser la rotation, et a implémenté l'interface graphique.
\\
Thomas V. s'est occupé exclusivement du réseau de neurones, partie la plus délicate.
\\
Le site web a été mis a jour par Thomas P. et Edouard.

Le nouveau tableau est donc le suivant:
\\
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
	\hline
   & Nicolas & Edouard & Thomas P & Thomas V \\
   \hline
   Gestion du bruit & X & X &  &\\
   Rotation & & & X &  \\
   Segmentation & X & X & & \\
   Site Web & & X & X & \\
   SDL &  & & X &\\
   Réseau de neurones & & &  & X \\
   \hline
\end{tabular}
\end{center}
